며칠후
너 요즘 밥이 점점 꼬두밥이 되는 거 같아. 무조건 질게 하라고 내가 얘기했지? 질게해. 질게.
할아버지 밥은 알려주신대로 떡을 만든다는 생각으로 질게 하고 있어요.
그래. 그래야지.
난 꼬두밥이 더 좋은데..아빠. 참 근데 아이큐검사가 뭐야?
갑자기 아이큐검사는 왜?
어제 학교에서 시험봤는데 선생님이 아이큐검사 하는 거래.
뭐?
아이큐가 뭐야?
아이큐가 뭐긴. 니 머리 검사하는 거야. 니 머리가 좋은 머린지. 쓸만한지. 아무짝에도 못써먹을 머린지. 그런 검사하는 거야.
아버진. 애한테 무슨 그런 소릴 하세요?
뭐가? 왜?
아무짝에도 못 써먹을 머리라니요?
설명한 거지. 얘가 그렇대 누가?
그래서 잘 봤어?
하나도 모르겠어. 짜증나게 뭐 그림 그려놓고 같은 그림이 뭐네. 하나도 모르겠어서 아무거나 막 썼어.
